Police press con releases false info from a twisted NYT news

Quote from "Bug Bug News Clip" (電蟲剪報小組) in Telegram:
()

NYT news report source:

NYT had investigated how the POPO used tear gas in Admiralty, with this video as reference:

NYT pointed out explicitly that "Officers’ exact position is unclear, but the rounds’ trajectories suggest that the police are stationed on a building high above." They do not have explicitly stated that the POPO shot tear gas cans from 20/F of Government HQ.

NYT has also listed the safety standards to use tear gas: "Experts say officers should fire tear gas canisters a short distance toward the edges of a crowd." See below picture:

NYT then quoted an expert said, that shooting tear gas from a high level to the ground may cause death, which does not related to whether do they shoot at 20/F or not:
"Shooting from such a position is reckless, Mr. Bueermann said, because the tear gas canisters fall to the ground at a high speed. Most canisters collected by protesters have been six-inch-round metal shells. “I have never seen that before,” he said. “I think that is hugely problematic. If it hits someone in the head, you could kill them.”"

These POPO twisted the statements in this NYT news report as "shooting tear gas from 20/F of Government HQ", without noticing the code of using tear gas safely listed in the article. This is intentionally concealing and misleading the public, which is also damaging NYT’s reputation publicly.

I'm intentionally creating this thread for foreign media, people to promote what's going on in Hong Kong, and what trend we're discussing in LIHKG.